
                      Gran parte del éxito de la película es el guion elaborado por Borja Cobeaga y Diego San José ("Pagafantas", "Vaya semanita") profundos conocedores de la sociedad vasca y de las cosas que les hacen reír. Aquí consiguen llevarlas al extremo con diálogos ingeniosos, brillantes réplicas y potentes gags visuales, que enfrentan los estereotipos de dos regiones tan diferentes del país como son Andalucía y el País Vasco. Moviéndose entre lo políticamente incorrecto, la sátira y el ridículo consiguen crear una trama ligera, llena de tópicos divertidos donde todos nos podemos ver reflejados de una u otra manera.
El cómico, monologista y showman Dani Rovira debuta en el cine con esta película, aunque ya llevamos unos meses disfrutando su presencia en la serie B&b, se le ve resuelto, entregado, disfrutando del momento y no se intimida por compartir escenario con figuras de mayor experiencia. Le acompaña la simpática Clara Lago, tan eficaz como siempre. La apuesta segura son las participaciones de Carmen Machi, sublime el giro de su personaje, y Karra Elejalde un actor de demostrada eficacia capaz de eclipsarlos a todos y robar las escenas en las que interviene. También tienen una pequeña participación de los cómicos Alfonso Sánchez y Alberto López (El mundo es nuestro).
        
            